---
title: IAAS PAAS SAAS
---

云计算中常见的分类是按服务的层级进行分类的，分为LaaS、PaaS、SaaS。

- LaaS（基础设施） 出租计算、存储、网络、DNS等基础IT服务

- PaaS（基础设施+系统平台—应用服务器应用框架 编程语言） 提供应用运行和开发环境 提供应用开发组件（邮件、消息、计费、支付）

- SaaS （基础设施+系统平台+软件应用）互联网Web2.0应用 企业应用（ERP/CRM等）

通俗点讲

- SaaS：软件即服务，简单来说就是把企业想要的功能开发好成应用软件，然后直接卖给用户使用。通俗点讲就是去饭店吃饭一样，什么都是店家的。

- PaaS：平台即服务，简单来说就是云计算平台提供硬件、编程语言、开发库等帮助用户更好更快的开发软件。通俗来说就是点外卖，使用时店家的，但是餐桌是自己的。

- IaaS：基础设施即服务，简单来说就是云服务商提供企业所需要的服务器、存储、网络给企业用。通俗来说就是买菜买面，回家自己做饭。